{
    "question": "Jelaskan bagaimana proses yang terjadi dalam penyinaran matahari",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "PENYINARAN MATAHARI<br>1. Pemanasan langsung melalui absorpsi<br>kandungan atmosfer terdiri dari uap air, debu, asam arang dan zat kimia. Zat zat tersebut berfungsi sbg penyerap panas.<br>2. Pemanasan tak langsung<br>panas matahari setelah melewati armosfer, kemudian d serap oleh bumi sehingga bumi menjadi panas. Oleh sebab itu, bbumi jg merupakan sumber panas bg atmosfer, pemanasan tak langsung melalui empat proses yaitu:<br>- konfeksi: proses pemanasan dg cara pergerakan udara yang panas secara vertikal, sehingga udara bagian atas akan menjadi panas<br>- adveksi: proses pemanasan dg cara pergerakan udara yg panas menjd horizontal, sehingga udara udara yg ada d sampingnya jg akan menjadi panas<br>- turbulensip: proses pemanasan dg cara pergerakan udara panas secara tdk teratur karena ada rintangan rintangan yg berupa bangunan atau pohon<br><span>- konduksi: proses pemanasan udara dg cara persinggungan antara udara yg panas dg udara yg dingin, sehingga udara yg dingin jg akan menjadi panas..</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "bisa\u00a0melalui pemanasan langsung\u00a0dan tak\u00a0langsung<br><br>kalo\u00a0langsung\u00a0melalui\u00a0absorbsi<br>kalo\u00a0tidak\u00a0langsung melalui\u00a0<br>1)\u00a0konduksi\u21d2pemanasan dari pantulan sinar matahari naik\u00a0scr bertahap di atmosfer<br>2) konveksi\u21d2udara panas naik ke atas udara dingin turun kebawah<br>3) adveksi\u21d2gerak udara secara horizontal pada siklus hidrologi<br>4) turbulensi\u21d2gerak\u00a0udara yg tak beraturan<br><br>pemanasan\u00a0melalui\u00a0absorbsi sangatlah\u00a0sedikit yang\u00a0paling\u00a0banyak adalah pemanasan tak langsung/\u00a0pantulan,\u00a0maka dari itu lah dataran\u00a0rendah lebih panas\u00a0dari\u00a0dataran\u00a0tinggi\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-sumber-daya-alam-harus-dimanfaatkan-dengan-penuh-bijaksan-937",
            "question": "Mengapa sumber daya alam harus dimanfaatkan dengan penuh bijaksana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jika SDA tidak dimanfaatkan secara bijaksana akan terjadinya ketidak seimbangan di alam semesta ini<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena klo tidak dikelola dengan baik negara akan mengalami kerugian yang cukup besar contohnya indonesia, indonesia memiliki SDA yang banyak akan tetapi indonseia belum maju dikarenakan pengelolaannya yang salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-jenis-sungai-berdasarkan-struktur-geologi-nya-sungai-184",
            "question": "Jelaskan jenis sungai berdasarkan struktur geologi nya !\r\n (Sungai anteseden dam sungai epigenesa)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berdasarkan struktur geologinya sungai dibedakan menjadi dua yaitu sungai anteseden dan sungai sungai superposed.<br>a.\n       Sungai Anteseden adalah sungai yang tetap mempertahankan arah \naliran airnya walaupun ada struktur geologi (batuan) yang melintang. Hal\n ini terjadi karena kekuatan arusnya, sehingga mampu menembus batuan \nyang merintanginya.<br>b.       Sungai Superposed, adalah sungai yang melintang, struktur dan prosesnya dibimbing oleh lapisan batuan yang menutupinya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-tanah-yang-memiliki-unsur-debu-30-lempung-70-dan-pasir-174",
            "question": "Suatu tanah yang memiliki unsur debu 30%, lempung 70% , dan pasir 0% tergolong tanah apa ?    a. debu\r\n b. debu berlempung\r\n c. lempung\r\n d. lempung berpasir\r\n e. lempung berdebu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya adalah C.tanah lempung<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-lempeng-bumi-bergerak-868",
            "question": "Apa penyebab lempeng bumi bergerak,,??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-terjadinya tsunami dan gelombang laut yg besar.\n-letusah besar gunung berapi\n-pergeseran antar daratan.\n  jadiin yg terbaik ya! ;-)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena terjadinya bencana sunami dan sebaginya akibat dari itu datran muka bumi ada yang tergesek sehingga lempeng bumi pun ikut tergesek.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diantara-golongan-tanah-ada-tanah-mudadewasatua-dan-tanah-sanga-742",
            "question": "Diantara golongan tanah ada tanah muda,dewasa,tua dan tanah sangat tua pembagian tanah ini didasarkan pada?    a) segi kesuburan tanah \u00a0d) kesulitan mengolah tanah\r\nb)unsur tanah \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0e) klasifikasi tanah\r\nc)warna tanah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "d.)kesulitan mengelola tanah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-fungsi-lembaga-berikut-ini-dalam-kaitannya-dengan-litosf-779",
            "question": "Jelaskan fungsi lembaga berikut ini dalam kaitannya dengan litosfer dan pedosfer serta dampaknya terhadap kehidupan!    1. Badan Meteorologi dan Geofisika\r\n2. Badan Pertanahan Nasional\r\n3. Departemen Nasional\r\n4. Institut Teknologi Bandung\r\n5. Institut Pertanian Bogor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fungsi <br><br>1) untuk mengawasi keadaan suatu kawasan dari atas langit menggunakan satelit<br>2)untuk pertahaan negara<br>3) gak tau<br>4)untuk lab tentang teknologi<br>5)untuk lab tentang tanaman<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-dalam-pembangunan-perlu-kajian-dampak-lingkungan-yg-tau-986",
            "question": "Mengapa dalam pembangunan perlu kajian dampak lingkungan? Yg tau jawab ya.aku butuh bgt",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam pembangunan kita juga harus melihat dampak lingkungannya, jika dampat lingkungan nya itu tidak menganggu pembangunan maka pembangunan akan lebih bagus<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "krn lingkungan juga berpengaruh besar baik di masa pembangunan atau pasca pembangunan.. bisa berpengaruh ke tempo pembangunan ke\u00a0kualitas bangunan.. apalagi cuaca dan suhu..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-daratan-lebih-cepat-panas-dan-dingin-di-bandingkan-lautan-961",
            "question": "Mengapa daratan lebih cepat panas dan dingin di bandingkan lautan??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Geografi - Angin Darat dan Angin Laut<br>Kelas : X (1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Halo, saya akan menjawab dengan dua cara, yaitu dengan cara pendek untuk jawaban pastinya dan cara panjang untuk jawaban yang disertai penjelasan lengkap.<br><br><strong>Jawaban dengan cara pendek</strong><br><span>Daratan lebih cepat panas dan dingin dibandingkan lautan, karena d</span>aratan memiliki sifat lebih cepat menerima dan melepaskan panas dan lautan memiliki sifat lebih lambat menerima dan melepas panas.<p><br></p><p><strong>Jawaban dengan cara panjang</strong><br></p><p>Pada malam hari, angin bertiup dari darat ke laut (atau angin darat), sedangkan pada siang hari, angin bertiup dari laut ke darat (atau angin laut).\u00a0<br></p><p>Angin terjadi karena ada perbedaan tekanan udara antara dua daerah. Tekanan yang berbeda disebabkan adanya suhu.</p>Jika suhu tinggi (atau panas), maka tekanannya rendah dan suhu panas, udaranya memuai (atau renggang). Jika suhu rendah (atau dingin), maka tekanannya tinggi dan suhu dingin, udaranya menyusut (atau rapat).<br>Jadi, suhu berbanding terbalik dengan tekanan.<br>Pada siang hari terjadi angin laut, artinya suhu di lautan rendah, suhu di daratan tinggi. Jadi, pada siang hari angin tertiup dari lautan ke daratan atau dari suhu yang rapat ke suhu yang renggang atau dari tekanan tinggi ke tekanan rendah.<br>Pada siang hari, energi panas matahari menyinari permukaan bumi di daratan dan lautan. Di daratan menjadi panas, karena memiliki kalor jenis kecil. Kemudian, di lautan masih dingin, karena memiliki kalor jenis besar. Hal ini yang menyebabkan pada siang hari, suhu di lautan dingin dan suhu di daratan panas.<br><br>Pada malam hari, energi panas matahari tidak ada. Di daratan menjadi dingin, karena memiliki kalor jenis kecil dan di lautan masih panas, karena memiliki kalor jenis besar. Hal ini yang menyebabkan pada malam hari, suhu di daratan dingin dan suhu di lautan panas.<br><br>Semangat Belajar!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-faktor-faktor-penyebab-terjadinya-pertentan-966",
            "question": "Berikut ini merupakan faktor-faktor penyebab terjadinya pertentangan atau konflik kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kecuali\u00a0<br>- rasa persatuan dan kesatuan<br>- saling toleransi<br>- saling menghargai<br>- saling tolong menolong<br>- saling menghormati",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-tanah-yang-memiliki-unsur-debu-30-lempung-70-dan-pasir-878",
            "question": "Suatu tanah yang memiliki unsur debu 30%, lempung 70% , dan pasir 0% tergolong tanah apa ?    a. debu\r\n b. debu berlempung\r\n c. lempung\r\n d. lempung berpasir\r\n e. lempung berdebu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut\u00a0ku\u00a0jawabannya\u00a0<br>e.\u00a0lempung\u00a0berdebu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}